= ChallengeLand Programming 4

== Resumen

*ChallengeLand* es una página de retos informáticos y de hacking, los retos de programación consisten en hacer un programa para leer la información que nos brindan en una página, extraerla, modificarla y ejecutar la operación que nos exigen que hagamos. la respuesta de esta operación la debemos enviar a otra página dada.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://challengeland.co/[Challenge Land]

== Solución

=== Escenario: obtener la contraseña para pasar de nivel

*Dadas* Unas indicaciones: 

[.step-list]
* Limit: 2s
* Param: solve
* Method: POST
* Request: Challenges/Programming/2d7671805bRequest
* Response: Challenges/Programming/2d7671805bResponse
* Hint: refresh your cookie ;)

*Nota:* debemos obtener la información de "Request", hacer la operación dada y enviar la respuesta de esta operación a "Response"

*Cuando* utilizo los parámetros de la librería *Ajax* para javascript

*Y* desarrollo el programa en javascript para este reto en particular (ver código)

*Y* ejecuto este código en la consola de mi navegador con ajax previamente invocado

*Entonces* Encontraré la contraseña

*Y* pasaré de nivel

=== Código del reto

[source,javascript]
----
// Primero que todo invocamos ajax en la consola de nuestro navegador web:
    var jq = document.createElement('script');
    jq.src = "https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/2.1.4/jquery.min.js";
    document.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(jq);
    // código tomado de http://stackoverflow.com/questions/7474354/include-jquery-in-the-javascript-console    
    
    // utilizando ajax tomamos el texto de la URL en cuestión
$.ajax({url: "Challenges/Programming/2d7671805bRequest", method: "GET", success: function(e) {
    // mostramos el texto por consola
        console.log (e);
    // el primer replace(), quita todo del texto a excepcion de los números (positivos y negativos)
    // el segundo replace(). nos reemplaza los || por un espacio (white space)
    // el trim() nos recorta el text, eliminado espacios en los extremos
        var    strNums = e.replace(/[^\d-|]/g,"").replace(/[|]+/g," ").trim();
    // tomamos el texto y lo convertimos en un array de números
    // lo ordenamos de mayor a menos con sort()
    // con join() tomamos el array y lo convertimos en un texto separando cada variable por comas ","
        var answer = strNums.split(" ").sort().join(",");
    // mostramos por consola el texto final
        console.log (answer);
    // enviamos a la página indicada nuestra respuesta
$.ajax({url: "Challenges/Programming/2d7671805bResponse", method: "Post", data: {solve: answer}, success: function(e) {
    console.log(e);
} });
} });
//aca finaliza el programa
----

== Referencias
https://es.wikipedia.org/wiki/AJAX[Ajax en Wikipedia]

== Link del reto
http://challengeland.co/Challenges/Programming/2d7671805b[Programming 4]

